民事索償追究警暴 拒絕「新真相」

節錄

民事索償追究警暴 拒絕「新真相」

警暴沒有制衡，吳靄儀認為提出民事訴訟，是可行方法之一。<br />

反送中一年，警暴從未遏止，執法者恃權凌虐人民，「犯法就係犯法」，不適用於警察。今年5月，無調查能力的監警會發表被譏為「撐警」的報告，特首林鄭繼續拒絕成立獨立調查委員會。擊中眼睛的子彈、酷刑虐打及性侵等種種濫暴行為，在「新真相」下全部變成不存在。多名飽受警暴的市民，包括楊子俊老師、7.21遇襲廚師、8.31受害人梁耀霆等，堅持通過民事索償討回公道。6.12基金臨時信託人、大律師吳靄儀認為「民事索償，由市民主動提控追究警暴，係唯一可行方法。」

記者：程詩敏 潘柏林
攝影：陳海威 許頌明 王子俊 何量鈞 張志華

「熊仔餅」重看那一幕，或是新聞標題，還是會不安，他現時不敢到西灣河站，亦有看心理醫生跟進。

胸膛留下一條10吋長的手術傷口，如外套拉鏈般粗，右邊肋骨底的是槍傷。

中槍「熊仔餅」：不敢重回出事路口

相關新聞：爆眼教師：法律程序也是抗爭

香港人忘不了，這一年暴政對平民所作的傷害。11月11日，西灣河，手無寸鐵的少年受槍傷，被網民。。。。。。。。。。。。。。更不用提那個馬路口。他的胸膛留下一條10吋長的手術傷口，右邊肋骨底的是槍傷疤痕。

「我喊咗兩日，喺醫院睇番好多次條片，想知究竟發生咩事。」他坦言，最擔心。。。。。。。。。。。。。，雖然有啲手足已經離我哋而去。」父母也叮囑他要「聽醫生話」才能看到光復的一天。

他自小會跟父親去7.1遊行，傘後開始少參與政治運。。。。。。。。。。。。。以再用一個幼稚心態去面對香港發生緊嘅事。」

受傷後他最想做的是駕着電單車兜風，可惜車牌試。。。。。。。。。。。。過咗呢件事，覺得好多嘢都唔係你可以控制。」

市民對律政司零信心

醫管局指，截至6月8日，急症室記錄因參與公眾活動受傷而求診的人數為2,894人。而自去年9月成立。。。。。。。。。。。。。。。少求診者是直接因警暴所致；但民權觀察早前指，近三成人稱被警察拘捕後遭嚴重襲擊或傷害。

大律師吳靄儀指，「七警案」中，曾健超原打算以私人檢控方式追究，「佢唔需要咁樣做就係因為律政司起訴七警，但現時普通市民對於律政司可以公平公正咁檢控，信心係零。」民事索。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。警方起訴暴動，吳承認「有人提出訴訟後都放棄，呢個制度對佢哋好唔公平。」截至4月30日，6.12基金為七宗民事索償，預留1,069萬訟費。